export const questions = [
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?",
    opcionesRespuesta: ["Londres", "París", "Madrid", "Berlín"],
    respuestaCorrecta: "París",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
    opcionesRespuesta: ["1914", "1918", "1939", "1945"],
    respuestaCorrecta: "1914",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oxígeno?",
    opcionesRespuesta: ["O2", "O3", "O", "OX"],
    respuestaCorrecta: "O",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Océano Atlántico",
      "Océano Índico",
      "Océano Ártico",
      "Océano Pacífico",
    ],
    respuestaCorrecta: "Océano Pacífico",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
    opcionesRespuesta: ["Au", "Ag", "Fe", "Pb"],
    respuestaCorrecta: "Au",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
    opcionesRespuesta: ["1945", "1918", "1955", "1932"],
    respuestaCorrecta: "1945",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?",
    opcionesRespuesta: ["Sídney", "Canberra", "Melbourne", "Brisbane"],
    respuestaCorrecta: "Canberra",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió la novela 'Matar a un ruiseñor'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Ernest Hemingway",
      "Harper Lee",
      "J.K. Rowling",
      "Mark Twain",
    ],
    respuestaCorrecta: "Harper Lee",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Océano Atlántico",
      "Océano Índico",
      "Océano Ártico",
      "Océano Pacífico",
    ],
    respuestaCorrecta: "Océano Pacífico",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
    opcionesRespuesta: ["Au", "Ag", "Fe", "Pb"],
    respuestaCorrecta: "Au",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
    opcionesRespuesta: ["1945", "1918", "1955", "1932"],
    respuestaCorrecta: "1945",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?",
    opcionesRespuesta: ["Sídney", "Canberra", "Melbourne", "Brisbane"],
    respuestaCorrecta: "Canberra",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió la novela 'Matar a un ruiseñor'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Ernest Hemingway",
      "Harper Lee",
      "J.K. Rowling",
      "Mark Twain",
    ],
    respuestaCorrecta: "Harper Lee",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
    opcionesRespuesta: ["1776", "1789", "1804", "1812"],
    respuestaCorrecta: "1776",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el planeta más cercano al sol en el sistema solar?",
    opcionesRespuesta: ["Venus", "Mercurio", "Marte", "Júpiter"],
    respuestaCorrecta: "Mercurio",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en el espacio?",
    opcionesRespuesta: [
      "Yuri Gagarin",
      "Alan Shepard",
      "John Glenn",
      "Neil Armstrong",
    ],
    respuestaCorrecta: "Yuri Gagarin",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta: "¿Qué pintor es conocido por su 'Noche estrellada'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Pablo Picasso",
      "Vincent van Gogh",
      "Leonardo da Vinci",
      "Claude Monet",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vincent van Gogh",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el deporte conocido como el 'rey de los deportes'?",
    opcionesRespuesta: ["Fútbol", "Béisbol", "Baloncesto", "Tenis"],
    respuestaCorrecta: "Fútbol",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Río Amazonas",
      "Río Nilo",
      "Río Misisipi",
      "Río Danubio",
    ],
    respuestaCorrecta: "Río Nilo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la unidad básica de la vida?",
    opcionesRespuesta: ["Célula", "Átomo", "Molécula", "Neutrón"],
    respuestaCorrecta: "Célula",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió la obra 'Don Quijote de la Mancha'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Miguel de Cervantes",
      "Federico García Lorca",
      "Gabriel García Márquez",
      "Pablo Neruda",
    ],
    respuestaCorrecta: "Miguel de Cervantes",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el país más grande de África?",
    opcionesRespuesta: ["Egipto", "Nigeria", "Sudáfrica", "Argelia"],
    respuestaCorrecta: "Argelia",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
    opcionesRespuesta: ["Oro", "Hierro", "Plata", "Cobre"],
    respuestaCorrecta: "Hierro",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año se inauguró la Torre Eiffel en París?",
    opcionesRespuesta: ["1889", "1900", "1912", "1875"],
    respuestaCorrecta: "1889",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el instrumento musical de viento más antiguo?",
    opcionesRespuesta: ["Trompeta", "Flauta", "Cítara", "Arpa"],
    respuestaCorrecta: "Flauta",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Música",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año se lanzó el primer iPhone de Apple?",
    opcionesRespuesta: ["2005", "2007", "2010", "2003"],
    respuestaCorrecta: "2007",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el gas más común en la atmósfera terrestre?",
    opcionesRespuesta: [
      "Oxígeno",
      "Dióxido de carbono",
      "Nitrógeno",
      "Hidrógeno",
    ],
    respuestaCorrecta: "Nitrógeno",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Ciencia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es considerado el padre de la psicología moderna?",
    opcionesRespuesta: [
      "Sigmund Freud",
      "Carl Jung",
      "B.F. Skinner",
      "Ivan Pavlov",
    ],
    respuestaCorrecta: "Sigmund Freud",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Psicología",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el deporte conocido como el 'deporte rey'?",
    opcionesRespuesta: ["Fútbol", "Baloncesto", "Tenis", "Golf"],
    respuestaCorrecta: "Fútbol",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes equipos de la NFL tiene más títulos de Super Bowl?",
    opcionesRespuesta: [
      "New England Patriots",
      "Dallas Cowboys",
      "Pittsburgh Steelers",
      "San Francisco 49ers",
    ],
    respuestaCorrecta: "Pittsburgh Steelers",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué deporte se utiliza una cancha de béisbol?",
    opcionesRespuesta: ["Béisbol", "Fútbol", "Tenis", "Baloncesto"],
    respuestaCorrecta: "Béisbol",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Copa del Mundo de la FIFA?",
    opcionesRespuesta: ["Pelé", "Diego Maradona", "Miroslav Klose", "Ronaldo"],
    respuestaCorrecta: "Miroslav Klose",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué deporte se compite en una pista de hielo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Patinaje artístico",
      "Hockey sobre hielo",
      "Patinaje sobre ruedas",
      "Esquí alpino",
    ],
    respuestaCorrecta: "Hockey sobre hielo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién ganó el primer Tour de Francia en 1903?",
    opcionesRespuesta: [
      "Lance Armstrong",
      "Eddy Merckx",
      "Jacques Anquetil",
      "Maurice Garin",
    ],
    respuestaCorrecta: "Maurice Garin",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes ciudades ha sido anfitriona de los Juegos Olímpicos más veces?",
    opcionesRespuesta: ["Atenas", "Los Ángeles", "Londres", "París"],
    respuestaCorrecta: "Londres",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el jugador de baloncesto con más títulos de la NBA en la historia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Michael Jordan",
      "LeBron James",
      "Magic Johnson",
      "Bill Russell",
    ],
    respuestaCorrecta: "Bill Russell",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué deporte se utiliza una red y una pelota de ping-pong?",
    opcionesRespuesta: ["Tenis de mesa", "Voleibol", "Badminton", "Squash"],
    respuestaCorrecta: "Tenis de mesa",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el evento de atletismo más importante a nivel mundial?",
    opcionesRespuesta: [
      "Juegos Olímpicos",
      "Campeonato Mundial de Atletismo",
      "Diamond League",
      "Copa del Mundo de Atletismo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Juegos Olímpicos",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el equipo de fútbol más exitoso en la historia de la Copa del Mundo?",
    opcionesRespuesta: ["Brasil", "Alemania", "Italia", "Argentina"],
    respuestaCorrecta: "Brasil",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el deporte en el que se juega en una cancha de 18 hoyos?",
    opcionesRespuesta: ["Golf", "Tenis", "Béisbol", "Fútbol"],
    respuestaCorrecta: "Golf",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué deporte se utiliza una pelota de béisbol?",
    opcionesRespuesta: ["Béisbol", "Baloncesto", "Tenis", "Fútbol"],
    respuestaCorrecta: "Béisbol",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el entrenador más exitoso en la historia de la NBA?",
    opcionesRespuesta: [
      "Phil Jackson",
      "Gregg Popovich",
      "Red Auerbach",
      "Pat Riley",
    ],
    respuestaCorrecta: "Phil Jackson",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué deporte se utiliza una red y una pelota de tenis?",
    opcionesRespuesta: ["Tenis", "Ping Pong", "Badminton", "Voleibol"],
    respuestaCorrecta: "Tenis",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el deporte en el que se compite en una piscina con carriles?",
    opcionesRespuesta: [
      "Natación",
      "Waterpolo",
      "Buceo",
      "Patinaje sobre hielo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Natación",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha con un aro y un balón naranja?",
    opcionesRespuesta: [
      "Baloncesto",
      "Fútbol",
      "Hockey sobre hielo",
      "Béisbol",
    ],
    respuestaCorrecta: "Baloncesto",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el evento de tenis más prestigioso del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Wimbledon",
      "Abierto de Australia",
      "Roland Garros",
      "US Open",
    ],
    respuestaCorrecta: "Wimbledon",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el equipo de baloncesto más exitoso en la historia de la NBA?",
    opcionesRespuesta: [
      "Boston Celtics",
      "Los Angeles Lakers",
      "Chicago Bulls",
      "Golden State Warriors",
    ],
    respuestaCorrecta: "Boston Celtics",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el deporte de equipo más popular en el mundo?",
    opcionesRespuesta: ["Fútbol", "Baloncesto", "Críquet", "Hockey"],
    respuestaCorrecta: "Fútbol",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
    opcionesRespuesta: [
      "George Washington",
      "Thomas Jefferson",
      "John Adams",
      "Benjamin Franklin",
    ],
    respuestaCorrecta: "George Washington",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el sistema de gobierno en el que el poder se divide entre un poder ejecutivo, legislativo y judicial?",
    opcionesRespuesta: [
      "Democracia",
      "República",
      "Monarquía",
      "Separación de poderes",
    ],
    respuestaCorrecta: "Separación de poderes",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de la República de Francia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Napoleón Bonaparte",
      "Louis XVI",
      "Robespierre",
      "Charles de Gaulle",
    ],
    respuestaCorrecta: "Napoleón Bonaparte",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año se promulgó la Constitución de los Estados Unidos?",
    opcionesRespuesta: ["1787", "1799", "1804", "1812"],
    respuestaCorrecta: "1787",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el sistema de gobierno en el que un solo individuo tiene el poder absoluto?",
    opcionesRespuesta: ["Democracia", "Oligarquía", "Autocracia", "República"],
    respuestaCorrecta: "Autocracia",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el actual Secretario General de las Naciones Unidas?",
    opcionesRespuesta: [
      "Ban Ki-moon",
      "Kofi Annan",
      "António Guterres",
      "Javier Pérez de Cuéllar",
    ],
    respuestaCorrecta: "António Guterres",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué país se encuentra el Kremlin?",
    opcionesRespuesta: ["Rusia", "China", "Francia", "Italia"],
    respuestaCorrecta: "Rusia",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el sistema de gobierno en el que el poder se hereda dentro de una familia real?",
    opcionesRespuesta: ["Democracia", "República", "Monarquía", "Autocracia"],
    respuestaCorrecta: "Monarquía",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el primer presidente de Sudáfrica después del apartheid?",
    opcionesRespuesta: [
      "Nelson Mandela",
      "F.W. de Klerk",
      "Thabo Mbeki",
      "Cyril Ramaphosa",
    ],
    respuestaCorrecta: "Nelson Mandela",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes ciudades es la sede de la Unión Europea?",
    opcionesRespuesta: ["París", "Berlín", "Bruselas", "Ámsterdam"],
    respuestaCorrecta: "Bruselas",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Política",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación se usa comúnmente para crear páginas web interactivas?",
    opcionesRespuesta: ["Java", "Python", "C++", "JavaScript"],
    respuestaCorrecta: "JavaScript",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de los siguientes no es un lenguaje de programación?",
    opcionesRespuesta: ["HTML", "Java", "SQL", "CSS"],
    respuestaCorrecta: "HTML",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación se utiliza para desarrollar aplicaciones móviles en Android?",
    opcionesRespuesta: ["Java", "Python", "Swift", "C#"],
    respuestaCorrecta: "Java",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes no es una base de datos relacional?",
    opcionesRespuesta: ["MySQL", "MongoDB", "PostgreSQL", "Oracle"],
    respuestaCorrecta: "MongoDB",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su uso en aplicaciones de inteligencia artificial y aprendizaje automático?",
    opcionesRespuesta: ["Python", "Ruby", "C++", "JavaScript"],
    respuestaCorrecta: "Python",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes se utiliza para realizar consultas en una base de datos SQL?",
    opcionesRespuesta: ["HTML", "CSS", "SQL", "JavaScript"],
    respuestaCorrecta: "SQL",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su uso en el desarrollo de aplicaciones de tiempo real?",
    opcionesRespuesta: ["C++", "Java", "Ruby", "Python"],
    respuestaCorrecta: "C++",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes es una biblioteca de JavaScript ampliamente utilizada para el desarrollo de interfaces de usuario?",
    opcionesRespuesta: ["React", "Django", "Angular", "Vue.js"],
    respuestaCorrecta: "React",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su uso en la creación de aplicaciones de videojuegos?",
    opcionesRespuesta: ["C#", "Java", "Python", "Ruby"],
    respuestaCorrecta: "C#",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes se utiliza para el desarrollo de aplicaciones en dispositivos iOS?",
    opcionesRespuesta: ["Java", "Swift", "Python", "C++"],
    respuestaCorrecta: "Swift",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el lenguaje de programación ampliamente utilizado en el desarrollo de aplicaciones de inteligencia artificial y aprendizaje automático?",
    opcionesRespuesta: ["Python", "Java", "C++", "JavaScript"],
    respuestaCorrecta: "Python",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué lenguaje de programación se escriben las páginas web?",
    opcionesRespuesta: ["Python", "C++", "HTML", "Java"],
    respuestaCorrecta: "HTML",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de los siguientes no es un lenguaje de marcado?",
    opcionesRespuesta: ["HTML", "CSS", "JavaScript", "XML"],
    respuestaCorrecta: "JavaScript",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación se utiliza para el desarrollo de aplicaciones móviles en dispositivos iOS?",
    opcionesRespuesta: ["Java", "Swift", "Python", "C#"],
    respuestaCorrecta: "Swift",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término utilizado para el acto de encontrar y corregir errores en el código de programación?",
    opcionesRespuesta: [
      "Debugging",
      "Compilación",
      "Optimización",
      "Programación",
    ],
    respuestaCorrecta: "Debugging",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes lenguajes de programación es ampliamente utilizado en el desarrollo de aplicaciones web del lado del servidor?",
    opcionesRespuesta: ["Java", "JavaScript", "Python", "PHP"],
    respuestaCorrecta: "PHP",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué lenguaje de programación es comúnmente utilizado en el desarrollo de aplicaciones de bases de datos?",
    opcionesRespuesta: ["SQL", "Java", "Python", "C++"],
    respuestaCorrecta: "SQL",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el proceso de convertir el código fuente en un lenguaje de máquina que la computadora pueda entender?",
    opcionesRespuesta: [
      "Compilación",
      "Interpretación",
      "Codificación",
      "Depuración",
    ],
    respuestaCorrecta: "Compilación",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término para un conjunto de instrucciones que se repiten una y otra vez en un programa?",
    opcionesRespuesta: ["Bucle", "Condición", "Función", "Variable"],
    respuestaCorrecta: "Bucle",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes no es una base de datos relacional?",
    opcionesRespuesta: ["MySQL", "MongoDB", "PostgreSQL", "Oracle"],
    respuestaCorrecta: "MongoDB",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Programación",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el resultado de 7 x 8?",
    opcionesRespuesta: ["48", "56", "64", "72"],
    respuestaCorrecta: "56",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el valor de π (pi) con aproximación de dos decimales?",
    opcionesRespuesta: ["3.14", "3.16", "3.18", "3.20"],
    respuestaCorrecta: "3.14",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el resultado de 12 ÷ 4?",
    opcionesRespuesta: ["2", "3", "4", "6"],
    respuestaCorrecta: "3",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el número primo más grande menor que 20?",
    opcionesRespuesta: ["13", "17", "19", "23"],
    respuestaCorrecta: "19",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el resultado de 5² (5 al cuadrado)?",
    opcionesRespuesta: ["10", "15", "20", "25"],
    respuestaCorrecta: "25",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la raíz cuadrada de 144?",
    opcionesRespuesta: ["10", "12", "14", "16"],
    respuestaCorrecta: "12",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el resultado de 3³ (3 al cubo)?",
    opcionesRespuesta: ["9", "18", "27", "36"],
    respuestaCorrecta: "27",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el valor de la hipotenusa en un triángulo rectángulo con catetos de longitud 3 y 4?",
    opcionesRespuesta: ["5", "6", "7", "8"],
    respuestaCorrecta: "5",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el resultado de 8! (8 factorial)?",
    opcionesRespuesta: ["40,320", "32,760", "20,160", "28,440"],
    respuestaCorrecta: "40,320",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el valor de sen(30°) en trigonometría?",
    opcionesRespuesta: ["0.5", "0.707", "0.866", "1.0"],
    respuestaCorrecta: "0.5",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Matemáticas",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
    opcionesRespuesta: [
      "George Washington",
      "Thomas Jefferson",
      "John Adams",
      "Benjamin Franklin",
    ],
    respuestaCorrecta: "George Washington",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
    opcionesRespuesta: ["1776", "1787", "1799", "1804"],
    respuestaCorrecta: "1776",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el evento histórico que marcó el inicio de la Revolución Francesa en 1789?",
    opcionesRespuesta: [
      "Toma de la Bastilla",
      "Revolución de Octubre",
      "Revolución Rusa",
      "Independencia de México",
    ],
    respuestaCorrecta: "Toma de la Bastilla",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa de 1917?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vladimir Lenin",
      "Joseph Stalin",
      "Mikhail Gorbachev",
      "Leon Trotsky",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vladimir Lenin",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se produjo el desembarco de Normandía durante la Segunda Guerra Mundial?",
    opcionesRespuesta: ["1944", "1942", "1945", "1941"],
    respuestaCorrecta: "1944",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes imperios se asociaba con Atila, el rey de los hunos?",
    opcionesRespuesta: [
      "Imperio Romano",
      "Imperio Persa",
      "Imperio Mongol",
      "Imperio Huno",
    ],
    respuestaCorrecta: "Imperio Huno",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue la primera capital de los Estados Unidos antes de que Washington, D.C. se convirtiera en la capital?",
    opcionesRespuesta: ["Nueva York", "Filadelfia", "Boston", "Richmond"],
    respuestaCorrecta: "Nueva York",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles que puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
    opcionesRespuesta: ["1919", "1921", "1917", "1923"],
    respuestaCorrecta: "1919",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana en 1959?",
    opcionesRespuesta: ["Fidel Castro", "Che Guevara", "Batista", "Marti"],
    respuestaCorrecta: "Fidel Castro",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se produjo la caída del Muro de Berlín que marcó el fin de la Guerra Fría?",
    opcionesRespuesta: ["1989", "1991", "1987", "1993"],
    respuestaCorrecta: "1989",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se estableció la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
    opcionesRespuesta: ["1945", "1956", "1932", "1971"],
    respuestaCorrecta: "1945",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el líder de la Revolución Mexicana de principios del siglo XX?",
    opcionesRespuesta: [
      "Emiliano Zapata",
      "Pancho Villa",
      "Venustiano Carranza",
      "Miguel Hidalgo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Emiliano Zapata",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término para el sistema económico en el que los medios de producción son propiedad del Estado?",
    opcionesRespuesta: ["Socialismo", "Capitalismo", "Feudalismo", "Comunismo"],
    respuestaCorrecta: "Socialismo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término para el período de expansión económica y cultural que siguió a la Edad Media en Europa?",
    opcionesRespuesta: [
      "Renacimiento",
      "Revolución Industrial",
      "Ilustración",
      "Reforma",
    ],
    respuestaCorrecta: "Renacimiento",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el nombre del movimiento que promovió la igualdad de derechos civiles para los afroamericanos en los Estados Unidos en la década de 1960?",
    opcionesRespuesta: [
      "Movimiento por los Derechos Civiles",
      "Movimiento Feminista",
      "Movimiento LGBT",
      "Movimiento Hippie",
    ],
    respuestaCorrecta: "Movimiento por los Derechos Civiles",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se produjo la Revolución Rusa que llevó al derrocamiento del zar y al establecimiento del gobierno comunista?",
    opcionesRespuesta: ["1917", "1923", "1905", "1910"],
    respuestaCorrecta: "1917",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término para el movimiento que luchó por el derecho al voto de las mujeres en el siglo XX?",
    opcionesRespuesta: [
      "Sufragismo",
      "Abolicionismo",
      "Feminismo",
      "Igualitarismo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Sufragismo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué país se llevó a cabo la Revolución Cultural liderada por Mao Zedong en la década de 1960?",
    opcionesRespuesta: ["China", "Rusia", "Cuba", "Vietnam"],
    respuestaCorrecta: "China",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el líder sudafricano que luchó contra el apartheid y se convirtió en el primer presidente negro de Sudáfrica?",
    opcionesRespuesta: [
      "Nelson Mandela",
      "F.W. de Klerk",
      "Thabo Mbeki",
      "Cyril Ramaphosa",
    ],
    respuestaCorrecta: "Nelson Mandela",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué década se llevó a cabo la Guerra de Vietnam?",
    opcionesRespuesta: [
      "Década de 1960",
      "Década de 1970",
      "Década de 1980",
      "Década de 1950",
    ],
    respuestaCorrecta: "Década de 1960",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Sociales",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el conflicto bélico que involucró a las naciones aliadas y el Eje en Europa durante la Segunda Guerra Mundial?",
    opcionesRespuesta: [
      "La Batalla de Stalingrado",
      "La Guerra del Pacífico",
      "La Guerra Civil Española",
      "La Batalla de las Árdenas",
    ],
    respuestaCorrecta: "La Batalla de Stalingrado",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el tratado que puso fin a la Guerra de los Treinta Años en Europa en el siglo XVII?",
    opcionesRespuesta: [
      "Tratado de Westfalia",
      "Tratado de Versalles",
      "Tratado de Utrecht",
      "Tratado de Tordesillas",
    ],
    respuestaCorrecta: "Tratado de Westfalia",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del barco en el que Cristóbal Colón navegó hacia América en 1492?",
    opcionesRespuesta: ["La Santa María", "La Niña", "La Pinta", "La Victoria"],
    respuestaCorrecta: "La Santa María",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se firmó el Tratado de Tordesillas que dividió el mundo entre España y Portugal?",
    opcionesRespuesta: ["1494", "1519", "1525", "1536"],
    respuestaCorrecta: "1494",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue la batalla que marcó el final de la Guerra de Secesión de los Estados Unidos en 1865?",
    opcionesRespuesta: [
      "Batalla de Gettysburg",
      "Batalla de Bull Run",
      "Batalla de Antietam",
      "Batalla de Appomattox Court House",
    ],
    respuestaCorrecta: "Batalla de Appomattox Court House",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el período de represión política y censura en la Unión Soviética bajo el liderazgo de Stalin?",
    opcionesRespuesta: [
      "Gran Purga",
      "Revolución Cultural",
      "La Hambruna Holodomor",
      "La Revolución Rusa",
    ],
    respuestaCorrecta: "Gran Purga",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el nombre del programa espacial de los Estados Unidos que llevó al primer aterrizaje del hombre en la Luna en 1969?",
    opcionesRespuesta: [
      "Programa Apollo",
      "Programa Mercury",
      "Programa Gemini",
      "Programa Saturn V",
    ],
    respuestaCorrecta: "Programa Apollo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el imperio que conquistó un vasto territorio en América del Sur en el siglo XV, incluyendo el actual Perú?",
    opcionesRespuesta: [
      "Imperio Inca",
      "Imperio Azteca",
      "Imperio Maya",
      "Imperio Olmeca",
    ],
    respuestaCorrecta: "Imperio Inca",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el líder soviético que desempeñó un papel clave en la Revolución Rusa de 1917?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vladimir Lenin",
      "Joseph Stalin",
      "Mikhail Gorbachev",
      "Leon Trotsky",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vladimir Lenin",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del tratado que puso fin a la Primera Guerra Mundial en 1919?",
    opcionesRespuesta: [
      "Tratado de Versalles",
      "Tratado de Tordesillas",
      "Tratado de Brest-Litovsk",
      "Tratado de Utrecht",
    ],
    respuestaCorrecta: "Tratado de Versalles",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año se lanzó la primera versión de Windows?",
    opcionesRespuesta: ["1985", "1990", "1980", "1995"],
    respuestaCorrecta: "1985",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del primer programa de ajedrez que derrotó a un campeón mundial humano?",
    opcionesRespuesta: ["Deep Blue", "AlphaGo", "Watson", "HAL 9000"],
    respuestaCorrecta: "Deep Blue",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término para la técnica de control de acceso a sistemas informáticos mediante la verificación biométrica?",
    opcionesRespuesta: [
      "Biometría",
      "Criptografía",
      "Hacking ético",
      "Firewall",
    ],
    respuestaCorrecta: "Biometría",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el primer mensaje enviado a través de ARPANET, la precursora de Internet?",
    opcionesRespuesta: ["LO", "HELLO", "LOGIN", "HI"],
    respuestaCorrecta: "LO",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes lenguajes de programación se considera un lenguaje de programación funcional?",
    opcionesRespuesta: ["Haskell", "Java", "Python", "C++"],
    respuestaCorrecta: "Haskell",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del primer satélite artificial lanzado al espacio por la Unión Soviética en 1957?",
    opcionesRespuesta: ["Sputnik 1", "Vostok 1", "Explorer 1", "Apollo 11"],
    respuestaCorrecta: "Sputnik 1",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué empresa de tecnología desarrolló el primer teléfono inteligente con pantalla táctil capacitiva en 2007?",
    opcionesRespuesta: ["Apple", "Samsung", "Nokia", "Motorola"],
    respuestaCorrecta: "Apple",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término para el proceso de ocultar información dentro de una imagen sin cambiar su apariencia visible?",
    opcionesRespuesta: [
      "Esteganografía",
      "Criptografía",
      "Decodificación",
      "Encriptación",
    ],
    respuestaCorrecta: "Esteganografía",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué siglas representan a la organización responsable de la asignación de direcciones IP en Internet?",
    opcionesRespuesta: ["ICANN", "FBI", "CIA", "NSA"],
    respuestaCorrecta: "ICANN",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el primer videojuego de la historia, desarrollado en 1958 por William Higinbotham?",
    opcionesRespuesta: [
      "Tennis for Two",
      "Pong",
      "Space Invaders",
      "Super Mario Bros.",
    ],
    respuestaCorrecta: "Tennis for Two",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Tecnología",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del patriarca de la familia Buendía, fundador de Macondo?",
    opcionesRespuesta: [
      "José Arcadio Buendía",
      "Aureliano Buendía",
      "Renata Remedios (Meme)",
      "Fernanda del Carpio",
    ],
    respuestaCorrecta: "José Arcadio Buendía",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el último miembro de la familia Buendía que nace con una cola de cerdo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Renata Remedios (Meme)",
      "José Arcadio Buendía",
      "Amaranta Úrsula",
      "Aureliano Segundo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Aureliano Segundo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del niño nacido con una cola de cerdo que provoca un terremoto en Macondo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Renata Remedios (Meme)",
      "Amaranta Úrsula",
      "Aureliano II",
      "Aureliano (II)",
    ],
    respuestaCorrecta: "Aureliano II",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué le ocurre a José Arcadio Buendía al final de su vida en la novela?",
    opcionesRespuesta: [
      "Muere sentado en una silla",
      "Muere ahorcado por Fernanda del Carpio",
      "Muere en una inundación",
      "Desaparece misteriosamente",
    ],
    respuestaCorrecta: "Muere sentado en una silla",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la gitana que llega a Macondo y predice la tragedia de los Buendía?",
    opcionesRespuesta: [
      "Melquíades",
      "Pilar Ternera",
      "Úrsula Iguarán",
      "Rebeca Buendía",
    ],
    respuestaCorrecta: "Melquíades",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el hijo ilegítimo de José Arcadio (II) y Meme?",
    opcionesRespuesta: [
      "Renata Remedios (Meme)",
      "Amaranta Úrsula",
      "José Arcadio (III)",
      "Aureliano (III)",
    ],
    respuestaCorrecta: "José Arcadio (III)",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la causa de la muerte de Meme en la novela?",
    opcionesRespuesta: [
      "Intoxicación por comer oro",
      "Asfixia",
      "Enfermedad desconocida",
      "Fuego",
    ],
    respuestaCorrecta: "Intoxicación por comer oro",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué es lo que se descubre en el cuaderno de Melquíades que causa el horror de los Buendía?",
    opcionesRespuesta: [
      "La historia futura de la familia Buendía",
      "Los nombres de los fantasmas de Macondo",
      "Una maldición escrita en sangre",
      "Un tratado científico sobre la soledad",
    ],
    respuestaCorrecta: "La historia futura de la familia Buendía",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué elemento de la naturaleza es un tema recurrente en la novela y juega un papel importante en la historia de los Buendía?",
    opcionesRespuesta: ["El viento", "El fuego", "El agua", "La tierra"],
    respuestaCorrecta: "El viento",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el último deseo de José Arcadio Buendía antes de morir?",
    opcionesRespuesta: [
      "Que le quiten los ojos",
      "Que le traigan una máquina de escribir",
      "Que lo entierren junto a un ciruelo",
      "Que lo cuelguen de un árbol",
    ],
    respuestaCorrecta: "Que lo entierren junto a un ciruelo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'Don Quijote de la Mancha'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Miguel de Cervantes",
      "Gabriel García Márquez",
      "William Shakespeare",
      "Federico García Lorca",
    ],
    respuestaCorrecta: "Miguel de Cervantes",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la obra de George Orwell que describe un mundo totalitario bajo el control del Gran Hermano?",
    opcionesRespuesta: [
      "1984",
      "Rebelión en la granja",
      "La carretera",
      "Fahrenheit 451",
    ],
    respuestaCorrecta: "1984",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?",
    opcionesRespuesta: [
      "William Shakespeare",
      "Federico García Lorca",
      "Jane Austen",
      "Charles Dickens",
    ],
    respuestaCorrecta: "William Shakespeare",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la primera novela de la saga de Harry Potter escrita por J.K. Rowling?",
    opcionesRespuesta: [
      "Harry Potter y la piedra filosofal",
      "Harry Potter y el prisionero de Azkaban",
      "Harry Potter y el cáliz de fuego",
      "Harry Potter y el misterio del príncipe",
    ],
    respuestaCorrecta: "Harry Potter y la piedra filosofal",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el título de la novela de Gabriel García Márquez que narra la historia de los Buendía en Macondo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Cien años de soledad",
      "El amor en los tiempos del cólera",
      "Crónica de una muerte anunciada",
      "La hojarasca",
    ],
    respuestaCorrecta: "Cien años de soledad",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'Crimen y castigo'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fyodor Dostoevsky",
      "Leo Tolstoy",
      "Anton Chekhov",
      "Vladimir Nabokov",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fyodor Dostoevsky",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué novela de Jane Austen cuenta la historia de Elizabeth Bennet y Mr. Darcy?",
    opcionesRespuesta: [
      "Orgullo y prejuicio",
      "Sentido y sensibilidad",
      "Emma",
      "Persuasión",
    ],
    respuestaCorrecta: "Orgullo y prejuicio",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el título de la novela de Harper Lee que aborda temas de racismo y justicia en el sur de Estados Unidos?",
    opcionesRespuesta: [
      "Matar a un ruiseñor",
      "Matar a un elefante",
      "Matar a un dragón",
      "Matar a un lobo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Matar a un ruiseñor",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'Cien años de soledad'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Gabriel García Márquez",
      "Mario Vargas Llosa",
      "Pablo Neruda",
      "Julio Cortázar",
    ],
    respuestaCorrecta: "Gabriel García Márquez",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el título de la novela que cuenta la historia de Winston Smith en un mundo bajo el control del Partido?",
    opcionesRespuesta: [
      "1984",
      "Rebelión en la granja",
      "La carretera",
      "Fahrenheit 451",
    ],
    respuestaCorrecta: "1984",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió 'Moby Dick'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Herman Melville",
      "Mark Twain",
      "Nathaniel Hawthorne",
      "Edgar Allan Poe",
    ],
    respuestaCorrecta: "Herman Melville",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la obra de F. Scott Fitzgerald que narra la vida de Jay Gatsby en la era del jazz?",
    opcionesRespuesta: [
      "El gran Gatsby",
      "El retrato de Dorian Gray",
      "La metamorfosis",
      "Ulises",
    ],
    respuestaCorrecta: "El gran Gatsby",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'Los miserables'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Victor Hugo",
      "Gustave Flaubert",
      "Alexandre Dumas",
      "Émile Zola",
    ],
    respuestaCorrecta: "Victor Hugo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la obra de Leo Tolstoy que narra la vida de la aristocracia rusa en la época de Napoleón?",
    opcionesRespuesta: [
      "Guerra y paz",
      "Anna Karénina",
      "Crimen y castigo",
      "Los hermanos Karamazov",
    ],
    respuestaCorrecta: "Guerra y paz",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'En busca del tiempo perdido'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Marcel Proust",
      "Franz Kafka",
      "James Joyce",
      "Virginia Woolf",
    ],
    respuestaCorrecta: "Marcel Proust",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la novela distópica de Ray Bradbury que se centra en la quema de libros?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fahrenheit 451",
      "1984",
      "Un mundo feliz",
      "Rebelión en la granja",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fahrenheit 451",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es la autora de 'Los hombres me explican cosas' y es conocida por su trabajo feminista?",
    opcionesRespuesta: [
      "Rebecca Solnit",
      "Simone de Beauvoir",
      "Gloria Steinem",
      "Betty Friedan",
    ],
    respuestaCorrecta: "Rebecca Solnit",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el título de la obra de Mary Shelley que narra la creación de un ser humano artificial?",
    opcionesRespuesta: [
      "Frankenstein",
      "Drácula",
      "El extraño caso del Dr. Jekyll y Mr. Hyde",
      "Moby Dick",
    ],
    respuestaCorrecta: "Frankenstein",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién escribió 'El amor en los tiempos del cólera'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Gabriel García Márquez",
      "Julio Cortázar",
      "Isabel Allende",
      "Pablo Neruda",
    ],
    respuestaCorrecta: "Gabriel García Márquez",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la obra de J.D. Salinger que narra la vida del adolescente Holden Caulfield?",
    opcionesRespuesta: [
      "El guardián entre el centeno",
      "1984",
      "Crimen y castigo",
      "Ulises",
    ],
    respuestaCorrecta: "El guardián entre el centeno",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'Crimen y castigo'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fyodor Dostoevsky",
      "Leo Tolstoy",
      "Anton Chekhov",
      "Vladimir Nabokov",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fyodor Dostoevsky",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el título de la novela de Gabriel García Márquez que narra la historia de los Buendía en Macondo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Cien años de soledad",
      "El amor en los tiempos del cólera",
      "Crónica de una muerte anunciada",
      "La hojarasca",
    ],
    respuestaCorrecta: "Cien años de soledad",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'El retrato de Dorian Gray'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Oscar Wilde",
      "Jane Austen",
      "F. Scott Fitzgerald",
      "Emily Brontë",
    ],
    respuestaCorrecta: "Oscar Wilde",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué novela de Jane Austen una joven llamada Emma Woodhouse intenta hacer de casamentera?",
    opcionesRespuesta: [
      "Emma",
      "Orgullo y prejuicio",
      "Sentido y sensibilidad",
      "Persuasión",
    ],
    respuestaCorrecta: "Emma",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la primera novela de la trilogía 'El Señor de los Anillos' de J.R.R. Tolkien?",
    opcionesRespuesta: [
      "La Comunidad del Anillo",
      "Las Dos Torres",
      "El Retorno del Rey",
      "El Hobbit",
    ],
    respuestaCorrecta: "La Comunidad del Anillo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué novela de Ray Bradbury narra la historia de una sociedad futura que prohíbe la lectura de libros?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fahrenheit 451",
      "1984",
      "Un mundo feliz",
      "Rebelión en la granja",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fahrenheit 451",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de 'La metamorfosis'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Franz Kafka",
      "Fyodor Dostoevsky",
      "Leo Tolstoy",
      "Gabriel García Márquez",
    ],
    respuestaCorrecta: "Franz Kafka",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la obra de Aldous Huxley que describe una sociedad futurista donde se controla a la población a través de la felicidad y la conformidad?",
    opcionesRespuesta: [
      "Un mundo feliz",
      "1984",
      "Fahrenheit 451",
      "El guardián entre el centeno",
    ],
    respuestaCorrecta: "Un mundo feliz",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el título de la novela de J.D. Salinger que narra la vida del adolescente Holden Caulfield?",
    opcionesRespuesta: [
      "El guardián entre el centeno",
      "1984",
      "Crimen y castigo",
      "Ulises",
    ],
    respuestaCorrecta: "El guardián entre el centeno",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué novela de Gabriel García Márquez un médico revive la historia de Macondo?",
    opcionesRespuesta: [
      "La hojarasca",
      "Cien años de soledad",
      "El otoño del patriarca",
      "Crónica de una muerte anunciada",
    ],
    respuestaCorrecta: "La hojarasca",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Literatura",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién ostenta el récord de más medallas de oro en atletismo en unos Juegos Olímpicos?",
    opcionesRespuesta: [
      "Usain Bolt",
      "Carl Lewis",
      "Jesse Owens",
      "Michael Phelps",
    ],
    respuestaCorrecta: "Usain Bolt",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord del mundo en la maratón masculina y quién lo estableció?",
    opcionesRespuesta: [
      "2:01:39, Eliud Kipchoge",
      "2:02:57, Kenenisa Bekele",
      "2:03:05, Haile Gebrselassie",
      "2:04:01, Dennis Kipruto Kimetto",
    ],
    respuestaCorrecta: "2:01:39, Eliud Kipchoge",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién tiene el récord de más Grand Slams ganados en tenis masculino?",
    opcionesRespuesta: [
      "Roger Federer",
      "Rafael Nadal",
      "Novak Djokovic",
      "Pete Sampras",
    ],
    respuestaCorrecta: "Novak Djokovic",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el equipo de fútbol que ha ganado más Copas del Mundo de la FIFA?",
    opcionesRespuesta: ["Brasil", "Alemania", "Italia", "Argentina"],
    respuestaCorrecta: "Brasil",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué año se celebró la primera Copa Mundial de Fútbol?",
    opcionesRespuesta: ["1930", "1950", "1954", "1934"],
    respuestaCorrecta: "1930",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord de puntos anotados en un solo partido de la NBA y quién lo logró?",
    opcionesRespuesta: [
      "100 puntos, Wilt Chamberlain",
      "81 puntos, Kobe Bryant",
      "73 puntos, Devin Booker",
      "69 puntos, Michael Jordan",
    ],
    respuestaCorrecta: "100 puntos, Wilt Chamberlain",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el ciclista con más victorias en el Tour de Francia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Eddy Merckx",
      "Lance Armstrong",
      "Miguel Indurain",
      "Chris Froome",
    ],
    respuestaCorrecta: "Eddy Merckx",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se introdujo el snowboard en los Juegos Olímpicos de Invierno?",
    opcionesRespuesta: ["1998", "2002", "1994", "2006"],
    respuestaCorrecta: "1998",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord de más goles anotados en una sola temporada de la Premier League y quién lo logró?",
    opcionesRespuesta: [
      "32 goles, Andy Cole",
      "34 goles, Alan Shearer",
      "31 goles, Thierry Henry",
      "29 goles, Cristiano Ronaldo",
    ],
    respuestaCorrecta: "34 goles, Alan Shearer",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord de más medallas de oro olímpicas en natación y quién lo ostenta?",
    opcionesRespuesta: [
      "Michael Phelps, 23 medallas",
      "Mark Spitz, 9 medallas",
      "Ian Thorpe, 5 medallas",
      "Ryan Lochte, 12 medallas",
    ],
    respuestaCorrecta: "Michael Phelps, 23 medallas",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el único boxeador en la historia en ganar títulos mundiales en ocho categorías de peso diferentes?",
    opcionesRespuesta: [
      "Manny Pacquiao",
      "Floyd Mayweather Jr.",
      "Muhammad Ali",
      "Mike Tyson",
    ],
    respuestaCorrecta: "Manny Pacquiao",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se fundó el Club Atlético Boca Juniors, uno de los clubes de fútbol más populares de Argentina?",
    opcionesRespuesta: ["1905", "1903", "1901", "1907"],
    respuestaCorrecta: "1905",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord mundial de salto de altura al aire libre en la categoría masculina y quién lo estableció?",
    opcionesRespuesta: [
      "2.45 metros, Javier Sotomayor",
      "2.40 metros, Patrik Sjöberg",
      "2.38 metros, Mutaz Essa Barshim",
      "2.37 metros, Bohdan Bondarenko",
    ],
    respuestaCorrecta: "2.45 metros, Javier Sotomayor",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el piloto de Fórmula 1 con más títulos mundiales en la historia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Michael Schumacher",
      "Lewis Hamilton",
      "Juan Manuel Fangio",
      "Ayrton Senna",
    ],
    respuestaCorrecta: "Lewis Hamilton",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord mundial en los 100 metros lisos en la categoría masculina y quién lo ostenta?",
    opcionesRespuesta: [
      "9.58 segundos, Usain Bolt",
      "9.69 segundos, Tyson Gay",
      "9.74 segundos, Asafa Powell",
      "9.77 segundos, Justin Gatlin",
    ],
    respuestaCorrecta: "9.58 segundos, Usain Bolt",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuántas veces ha ganado Roger Federer el torneo de Wimbledon en tenis?",
    opcionesRespuesta: ["8 veces", "6 veces", "7 veces", "9 veces"],
    respuestaCorrecta: "8 veces",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Liga Española de Fútbol (La Liga) y cuántos goles anotó?",
    opcionesRespuesta: [
      "Lionel Messi, 474 goles",
      "Cristiano Ronaldo, 450 goles",
      "Telmo Zarra, 251 goles",
      "Hugo Sánchez, 234 goles",
    ],
    respuestaCorrecta: "Lionel Messi, 474 goles",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el récord de más puntos anotados en un solo partido de la NFL y quién lo logró?",
    opcionesRespuesta: [
      "73 puntos, Chicago Bears",
      "59 puntos, New England Patriots",
      "63 puntos, Green Bay Packers",
      "70 puntos, Washington Redskins",
    ],
    respuestaCorrecta: "73 puntos, Chicago Bears",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué deporte se utiliza una pelota llamada shuttlecock?",
    opcionesRespuesta: ["Bádminton", "Tenis de mesa", "Vóley playa", "Golf"],
    respuestaCorrecta: "Bádminton",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el jugador de baloncesto con más anillos de campeón de la NBA en la historia y cuántos tiene?",
    opcionesRespuesta: [
      "Bill Russell, 11 anillos",
      "Michael Jordan, 6 anillos",
      "Magic Johnson, 5 anillos",
      "Larry Bird, 3 anillos",
    ],
    respuestaCorrecta: "Bill Russell, 11 anillos",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Deportes",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es considerado el padre de la filosofía occidental?",
    opcionesRespuesta: ["Tales de Mileto", "Sócrates", "Platón", "Aristóteles"],
    respuestaCorrecta: "Tales de Mileto",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién escribió 'El contrato social' y defendió la idea del contrato social como base de la autoridad política?",
    opcionesRespuesta: [
      "Jean-Jacques Rousseau",
      "John Locke",
      "Thomas Hobbes",
      "Immanuel Kant",
    ],
    respuestaCorrecta: "Jean-Jacques Rousseau",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo griego es conocido por su método de interrogación socrático y por la frase 'Sólo sé que no sé nada'?",
    opcionesRespuesta: ["Sócrates", "Platón", "Aristóteles", "Epicuro"],
    respuestaCorrecta: "Sócrates",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el concepto filosófico que se refiere al estudio del conocimiento y de la creencia?",
    opcionesRespuesta: ["Epistemología", "Metafísica", "Ética", "Lógica"],
    respuestaCorrecta: "Epistemología",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo alemán es conocido por su teoría del 'Übermensch' o 'Superhombre'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Friedrich Nietzsche",
      "Karl Marx",
      "Immanuel Kant",
      "Arthur Schopenhauer",
    ],
    respuestaCorrecta: "Friedrich Nietzsche",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la obra filosófica de Platón que presenta a Sócrates como el personaje principal y se centra en la justicia y la república ideal?",
    opcionesRespuesta: ["La República", "Las Leyes", "El Banquete", "Fedón"],
    respuestaCorrecta: "La República",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo alemán es conocido por su teoría de la 'crítica de la razón pura'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Immanuel Kant",
      "Georg Wilhelm Friedrich Hegel",
      "Friedrich Nietzsche",
      "Arthur Schopenhauer",
    ],
    respuestaCorrecta: "Immanuel Kant",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la corriente filosófica que se enfoca en la búsqueda de la felicidad y el placer como fines últimos de la vida?",
    opcionesRespuesta: ["Epicureísmo", "Estoicismo", "Hedonismo", "Cinismo"],
    respuestaCorrecta: "Epicureísmo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán autor de 'Así habló Zaratustra' y defensor de la voluntad de poder como concepto central?",
    opcionesRespuesta: [
      "Friedrich Nietzsche",
      "Karl Marx",
      "Immanuel Kant",
      "Sigmund Freud",
    ],
    respuestaCorrecta: "Friedrich Nietzsche",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo griego fundó la escuela filosófica del Estoicismo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Zenón de Citio",
      "Epicuro",
      "Aristóteles",
      "Heráclito",
    ],
    respuestaCorrecta: "Zenón de Citio",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el concepto filosófico que se refiere a la búsqueda de la sabiduría y el conocimiento a través de la reflexión y la contemplación?",
    opcionesRespuesta: ["Filosofía", "Teología", "Epistemología", "Metafísica"],
    respuestaCorrecta: "Filosofía",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán que desarrolló la teoría del 'idealismo trascendental' y escribió 'Crítica de la razón pura'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Immanuel Kant",
      "Georg Wilhelm Friedrich Hegel",
      "Friedrich Nietzsche",
      "Arthur Schopenhauer",
    ],
    respuestaCorrecta: "Immanuel Kant",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el concepto filosófico que se refiere a la creencia en la existencia de un solo Dios?",
    opcionesRespuesta: ["Monoteísmo", "Politeísmo", "Ateísmo", "Deísmo"],
    respuestaCorrecta: "Monoteísmo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo francés es conocido por su teoría del 'existencialismo' y escribió 'El ser y la nada'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Jean-Paul Sartre",
      "Albert Camus",
      "Simone de Beauvoir",
      "Søren Kierkegaard",
    ],
    respuestaCorrecta: "Jean-Paul Sartre",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término filosófico que se refiere al estudio de la realidad última o de las cuestiones metafísicas?",
    opcionesRespuesta: ["Metafísica", "Ética", "Epistemología", "Lógica"],
    respuestaCorrecta: "Metafísica",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo chino que es el fundador del confucianismo?",
    opcionesRespuesta: ["Confucio", "Laozi", "Mencio", "Sun Tzu"],
    respuestaCorrecta: "Confucio",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo griego es conocido por su teoría de la 'ética de la virtud' y escribió 'Ética a Nicómaco'?",
    opcionesRespuesta: ["Aristóteles", "Platón", "Sócrates", "Epicuro"],
    respuestaCorrecta: "Aristóteles",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán autor de 'Así habló Zaratustra' y defensor de la voluntad de poder como concepto central?",
    opcionesRespuesta: [
      "Friedrich Nietzsche",
      "Karl Marx",
      "Immanuel Kant",
      "Sigmund Freud",
    ],
    respuestaCorrecta: "Friedrich Nietzsche",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el concepto filosófico que se refiere al estudio de la moralidad y el comportamiento ético?",
    opcionesRespuesta: ["Ética", "Metafísica", "Epistemología", "Estoicismo"],
    respuestaCorrecta: "Ética",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo griego es conocido por su teoría del atomismo y escribió 'Sobre la naturaleza'?",
    opcionesRespuesta: ["Demócrito", "Anaxágoras", "Empédocles", "Parménides"],
    respuestaCorrecta: "Demócrito",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo es conocido por su teoría del 'superhombre' y su crítica a la moral tradicional?",
    opcionesRespuesta: [
      "Friedrich Nietzsche",
      "Jean-Jacques Rousseau",
      "Immanuel Kant",
      "Søren Kierkegaard",
    ],
    respuestaCorrecta: "Friedrich Nietzsche",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién escribió 'Así habló Zaratustra' y abordó conceptos como la voluntad de poder y la eterna recurrencia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Friedrich Nietzsche",
      "Arthur Schopenhauer",
      "Jean-Paul Sartre",
      "Sigmund Freud",
    ],
    respuestaCorrecta: "Friedrich Nietzsche",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el concepto filosófico que se refiere a la creencia en la inexistencia de Dios o deidades?",
    opcionesRespuesta: ["Ateísmo", "Agnosticismo", "Deísmo", "Teísmo"],
    respuestaCorrecta: "Ateísmo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán que desarrolló la teoría del 'idealismo alemán' y escribió 'Ciencia de la lógica'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Georg Wilhelm Friedrich Hegel",
      "Immanuel Kant",
      "Friedrich Nietzsche",
      "Karl Marx",
    ],
    respuestaCorrecta: "Georg Wilhelm Friedrich Hegel",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo griego es conocido por su paradoja de Aquiles y la tortuga, que plantea cuestiones sobre el infinito?",
    opcionesRespuesta: ["Zenón de Elea", "Heráclito", "Epicuro", "Parménides"],
    respuestaCorrecta: "Zenón de Elea",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán que abordó conceptos como la voluntad de vivir y el pesimismo en su obra 'El mundo como voluntad y representación'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Arthur Schopenhauer",
      "Friedrich Nietzsche",
      "Immanuel Kant",
      "Jean-Paul Sartre",
    ],
    respuestaCorrecta: "Arthur Schopenhauer",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué filósofo griego es conocido por su teoría de los cuatro elementos fundamentales y escribió 'Sobre la naturaleza'?",
    opcionesRespuesta: ["Empédocles", "Demócrito", "Anaxágoras", "Parménides"],
    respuestaCorrecta: "Empédocles",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán autor de 'Más allá del bien y del mal' y abogó por una moralidad de la voluntad de poder?",
    opcionesRespuesta: [
      "Friedrich Nietzsche",
      "Karl Marx",
      "Immanuel Kant",
      "Søren Kierkegaard",
    ],
    respuestaCorrecta: "Friedrich Nietzsche",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término filosófico que se refiere a la creencia en la existencia de Dios basada en la razón y la observación del mundo?",
    opcionesRespuesta: ["Deísmo", "Teísmo", "Ateísmo", "Agnosticismo"],
    respuestaCorrecta: "Deísmo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el filósofo alemán conocido por su teoría de la 'crítica de la razón pura'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Immanuel Kant",
      "Friedrich Nietzsche",
      "Georg Wilhelm Friedrich Hegel",
      "Arthur Schopenhauer",
    ],
    respuestaCorrecta: "Immanuel Kant",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Filosofía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
    opcionesRespuesta: ["La piel", "El corazón", "Los pulmones", "El hígado"],
    respuestaCorrecta: "La piel",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la principal función de los glóbulos rojos en la sangre?",
    opcionesRespuesta: [
      "Transportar oxígeno",
      "Luchar contra infecciones",
      "Coagulación sanguínea",
      "Digestión de alimentos",
    ],
    respuestaCorrecta: "Transportar oxígeno",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la enfermedad que se caracteriza por la falta de insulina en el cuerpo y un aumento del nivel de azúcar en la sangre?",
    opcionesRespuesta: ["Diabetes", "Hipertensión", "Artritis", "Asma"],
    respuestaCorrecta: "Diabetes",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la parte del sistema digestivo donde ocurre la absorción de la mayoría de los nutrientes?",
    opcionesRespuesta: ["Intestino delgado", "Estómago", "Colon", "Hígado"],
    respuestaCorrecta: "Intestino delgado",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la función principal de las células blancas de la sangre en el sistema inmunológico?",
    opcionesRespuesta: [
      "Defender el cuerpo contra infecciones",
      "Transportar oxígeno",
      "Producir insulina",
      "Regular la temperatura corporal",
    ],
    respuestaCorrecta: "Defender el cuerpo contra infecciones",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué órgano del cuerpo humano es responsable de filtrar y eliminar los desechos y toxinas de la sangre?",
    opcionesRespuesta: [
      "Los riñones",
      "El páncreas",
      "Los pulmones",
      "El hígado",
    ],
    respuestaCorrecta: "Los riñones",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la función principal del sistema linfático en el cuerpo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Eliminar toxinas y desechos",
      "Transportar nutrientes",
      "Bombear sangre",
      "Regular la temperatura corporal",
    ],
    respuestaCorrecta: "Eliminar toxinas y desechos",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del trastorno mental caracterizado por la presencia de dos o más personalidades en una misma persona?",
    opcionesRespuesta: [
      "Trastorno de identidad disociativo (DID)",
      "Esquizofrenia",
      "Trastorno bipolar",
      "Depresión clínica",
    ],
    respuestaCorrecta: "Trastorno de identidad disociativo (DID)",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la hormona responsable de regular el metabolismo en el cuerpo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Tiroxina (T4)",
      "Insulina",
      "Adrenalina",
      "Progesterona",
    ],
    respuestaCorrecta: "Tiroxina (T4)",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del órgano en el sistema respiratorio que contiene las cuerdas vocales y produce sonidos?",
    opcionesRespuesta: [
      "La laringe",
      "Los bronquios",
      "Los alvéolos",
      "El diafragma",
    ],
    respuestaCorrecta: "La laringe",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de los siguientes órganos es parte del sistema digestivo?",
    opcionesRespuesta: ["Páncreas", "Corazón", "Pulmones", "Cerebro"],
    respuestaCorrecta: "Páncreas",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué sistema del cuerpo es responsable de la regulación de hormonas?",
    opcionesRespuesta: [
      "Sistema endocrino",
      "Sistema nervioso",
      "Sistema circulatorio",
      "Sistema excretor",
    ],
    respuestaCorrecta: "Sistema endocrino",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de los siguientes es un síntoma común de la gripe?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fiebre alta",
      "Presión arterial baja",
      "Azúcar en sangre elevado",
      "Colesterol alto",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fiebre alta",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes huesos es más largo en el cuerpo humano?",
    opcionesRespuesta: ["Fémur", "Radio", "Tibia", "Húmero"],
    respuestaCorrecta: "Fémur",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la función principal de las amígdalas en el sistema inmunológico?",
    opcionesRespuesta: [
      "Luchar contra infecciones",
      "Bombear sangre",
      "Producir insulina",
      "Regular la temperatura corporal",
    ],
    respuestaCorrecta: "Luchar contra infecciones",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes tipos de sangre es considerado el donante universal?",
    opcionesRespuesta: ["O-", "A+", "B-", "AB+"],
    respuestaCorrecta: "O-",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la proteína en la sangre que permite que ésta coagule?",
    opcionesRespuesta: ["Fibrinógeno", "Hemoglobina", "Insulina", "Adrenalina"],
    respuestaCorrecta: "Fibrinógeno",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la enfermedad caracterizada por una presión arterial anormalmente alta?",
    opcionesRespuesta: ["Hipertensión", "Hipotensión", "Artritis", "Diabetes"],
    respuestaCorrecta: "Hipertensión",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes es una función principal de los riñones?",
    opcionesRespuesta: [
      "Filtrar y eliminar desechos",
      "Producir insulina",
      "Regular la temperatura corporal",
      "Transportar oxígeno",
    ],
    respuestaCorrecta: "Filtrar y eliminar desechos",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes es una enfermedad transmitida por un mosquito y se caracteriza por fiebre alta y dolor articular?",
    opcionesRespuesta: ["Dengue", "Malaria", "Chikungunya", "Zika"],
    respuestaCorrecta: "Dengue",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes trastornos neurológicos se caracteriza por la pérdida de células nerviosas en el cerebro, lo que conduce a la disminución de la función cognitiva y cambios en el comportamiento?",
    opcionesRespuesta: [
      "Enfermedad de Alzheimer",
      "Esclerosis múltiple",
      "Parkinson",
      "Esquizofrenia",
    ],
    respuestaCorrecta: "Enfermedad de Alzheimer",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la enzima responsable de la descomposición del ácido láctico en el cuerpo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Lactasa",
      "Lipasa",
      "Amilasa",
      "Lactato deshidrogenasa",
    ],
    respuestaCorrecta: "Lactato deshidrogenasa",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la enfermedad hereditaria más común en los seres humanos y afecta principalmente los pulmones y el sistema digestivo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fibrosis quística",
      "Hemofilia",
      "Síndrome de Down",
      "Talasemia",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fibrosis quística",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué hormona se produce en la glándula tiroides y regula el metabolismo en el cuerpo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Tiroxina (T4)",
      "Insulina",
      "Adrenalina",
      "Progesterona",
    ],
    respuestaCorrecta: "Tiroxina (T4)",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes enfermedades es transmitida por un vector y se caracteriza por fiebre alta, dolor de cabeza y dolor muscular?",
    opcionesRespuesta: ["Dengue", "Malaria", "Ébola", "VIH/SIDA"],
    respuestaCorrecta: "Dengue",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el trastorno en el que el sistema inmunológico del cuerpo ataca por error sus propios tejidos y órganos?",
    opcionesRespuesta: [
      "Enfermedad autoinmune",
      "Cáncer",
      "Diabetes tipo 2",
      "VIH/SIDA",
    ],
    respuestaCorrecta: "Enfermedad autoinmune",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término médico para la acumulación anormal de líquido en los tejidos del cuerpo, causando hinchazón?",
    opcionesRespuesta: ["Edema", "Embolia", "Hematoma", "Ictericia"],
    respuestaCorrecta: "Edema",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes estructuras del sistema nervioso se encarga de la regulación de funciones vitales como la frecuencia cardíaca, la presión arterial y la respiración?",
    opcionesRespuesta: [
      "El bulbo raquídeo",
      "El tálamo",
      "La médula espinal",
      "El hipotálamo",
    ],
    respuestaCorrecta: "El bulbo raquídeo",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes vitaminas es soluble en grasa y se almacena en el hígado y el tejido graso del cuerpo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vitamina D",
      "Vitamina C",
      "Vitamina B12",
      "Vitamina K",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vitamina D",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes trastornos neurológicos se caracteriza por la degeneración progresiva de las células nerviosas motoras en la médula espinal y el cerebro?",
    opcionesRespuesta: [
      "Esclerosis lateral amiotrófica (ELA)",
      "Parkinson",
      "Alzheimer",
      "Epilepsia",
    ],
    respuestaCorrecta: "Esclerosis lateral amiotrófica (ELA)",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes órganos es el principal responsable de la desintoxicación en el cuerpo?",
    opcionesRespuesta: [
      "El hígado",
      "Los riñones",
      "El corazón",
      "El páncreas",
    ],
    respuestaCorrecta: "El hígado",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes elementos es un mineral esencial en la formación de huesos y dientes?",
    opcionesRespuesta: ["Calcio", "Hierro", "Potasio", "Magnesio"],
    respuestaCorrecta: "Calcio",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes sistemas del cuerpo está relacionado con la producción y regulación de hormonas?",
    opcionesRespuesta: [
      "Sistema endocrino",
      "Sistema inmunológico",
      "Sistema linfático",
      "Sistema muscular",
    ],
    respuestaCorrecta: "Sistema endocrino",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el proceso mediante el cual el oxígeno se transporta desde los pulmones a los tejidos del cuerpo a través de la sangre?",
    opcionesRespuesta: [
      "Respiración celular",
      "Circulación",
      "Difusión",
      "Hematopoyesis",
    ],
    respuestaCorrecta: "Circulación",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la enfermedad crónica caracterizada por la inflamación de las vías respiratorias y la dificultad para respirar?",
    opcionesRespuesta: ["Asma", "Tuberculosis", "EPOC", "Bronquitis"],
    respuestaCorrecta: "Asma",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la hormona que regula los niveles de glucosa en sangre y es producida por las células beta del páncreas?",
    opcionesRespuesta: ["Insulina", "Tiroxina", "Adrenalina", "Cortisol"],
    respuestaCorrecta: "Insulina",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la enzima que descompone los lípidos en el sistema digestivo?",
    opcionesRespuesta: ["Lipasa", "Amilasa", "Tripsina", "Lactasa"],
    respuestaCorrecta: "Lipasa",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes tipos de células sanguíneas está relacionado con la coagulación de la sangre?",
    opcionesRespuesta: [
      "Plaquetas",
      "Glóbulos rojos",
      "Glóbulos blancos",
      "Hematíes",
    ],
    respuestaCorrecta: "Plaquetas",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes órganos está involucrado en la producción y secreción de la bilis, necesaria para la digestión de las grasas?",
    opcionesRespuesta: [
      "La vesícula biliar",
      "El páncreas",
      "El bazo",
      "El estómago",
    ],
    respuestaCorrecta: "La vesícula biliar",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la hormona que regula la presión arterial y el equilibrio de sodio y potasio en el cuerpo?",
    opcionesRespuesta: ["Aldosterona", "Insulina", "Glucagón", "Melatonina"],
    respuestaCorrecta: "Aldosterona",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Medicina",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes estrategias de marketing se enfoca en la venta de productos a través de una red de distribuidores independientes?",
    opcionesRespuesta: [
      "Marketing multinivel",
      "Marketing de afiliación",
      "Marketing de contenidos",
      "Marketing viral",
    ],
    respuestaCorrecta: "Marketing multinivel",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término que se utiliza para describir la diferencia entre los ingresos totales y los costos totales en un negocio?",
    opcionesRespuesta: [
      "Beneficio",
      "Ingresos brutos",
      "Ganancia neta",
      "Inversión",
    ],
    respuestaCorrecta: "Beneficio",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes estrategias de precios implica establecer un precio inicial alto y luego reducirlo gradualmente a lo largo del tiempo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Precio de desnatado",
      "Precio de penetración",
      "Precio psicológico",
      "Precio de valor",
    ],
    respuestaCorrecta: "Precio de desnatado",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué término se utiliza para describir el proceso de identificar oportunidades de negocio y convertirlas en productos o servicios comercializables?",
    opcionesRespuesta: [
      "Innovación",
      "Evaluación de mercado",
      "Marketing",
      "Financiamiento",
    ],
    respuestaCorrecta: "Innovación",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la estrategia que implica la adquisición de una empresa por parte de otra para diversificar sus operaciones?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fusión",
      "Adquisición",
      "Joint venture",
      "Alianza estratégica",
    ],
    respuestaCorrecta: "Adquisición",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término que se utiliza para describir la cantidad de dinero que se presta o se invierte en un negocio para su funcionamiento y crecimiento?",
    opcionesRespuesta: ["Capital", "Ingreso", "Presupuesto", "Dividendo"],
    respuestaCorrecta: "Capital",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes métricas se utiliza comúnmente para evaluar la rentabilidad de un negocio y se calcula dividiendo los beneficios netos por las ventas totales?",
    opcionesRespuesta: [
      "Margen de beneficio",
      "Retorno de la inversión (ROI)",
      "Tasa de conversión",
      "Valor del cliente",
    ],
    respuestaCorrecta: "Margen de beneficio",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término que se utiliza para describir la estrategia de ventas que se centra en la persuasión y la influencia para cerrar tratos?",
    opcionesRespuesta: [
      "Venta consultiva",
      "Venta directa",
      "Venta relacional",
      "Venta agresiva",
    ],
    respuestaCorrecta: "Venta agresiva",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes opciones se refiere a la práctica de vender productos o servicios en línea a través de una plataforma de comercio electrónico propia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Venta en línea",
      "Venta por catálogo",
      "Venta al por mayor",
      "Venta al por menor",
    ],
    respuestaCorrecta: "Venta en línea",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes estrategias de gestión se enfoca en la reducción de costos y la eficiencia en las operaciones de una empresa?",
    opcionesRespuesta: [
      "Gestión de la calidad",
      "Gestión del cambio",
      "Gestión de riesgos",
      "Gestión de costos",
    ],
    respuestaCorrecta: "Gestión de costos",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Negocios",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, ¿quién mucho abarca, poco aprieta?",
    opcionesRespuesta: [
      "El que mucho se extiende, poco puede abarcar",
      "El avaro es apretado",
      "El que no arriesga no gana",
      "El dinero lo compra todo",
    ],
    respuestaCorrecta: "El que mucho se extiende, poco puede abarcar",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "¿Cómo continúa el refrán: 'Camarón que se duerme...'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Se lo lleva la corriente",
      "A Dios rogando y con el mazo dando",
      "No tiene buen día",
      "No es pescado",
    ],
    respuestaCorrecta: "Se lo lleva la corriente",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'El que mucho...'",
    opcionesRespuesta: [
      "'abandona, poco tiene'",
      "'se levanta, temprano ayuda'",
      "'calla, otorga'",
      "'golpea, poco piensa'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'calla, otorga'",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el significado del refrán 'En casa de herrero, cuchillo de palo'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Las cosas se hacen bien en casa",
      "Cada uno con su oficio",
      "A veces, los expertos no siguen su propio consejo",
      "El trabajo en equipo es esencial",
    ],
    respuestaCorrecta: "A veces, los expertos no siguen su propio consejo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'Más vale tarde...'",
    opcionesRespuesta: [
      "'que nunca'",
      "'que temprano'",
      "'que corto'",
      "'que largo'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'que nunca'",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que indica que es mejor prevenir que lamentar?",
    opcionesRespuesta: [
      "'Antes que cures, prevén'",
      "'Mejor tarde que nunca'",
      "'Aviso a tiempo, evita engaño'",
      "'Más vale prevenir que curar'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Más vale prevenir que curar'",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "Según el refrán, 'No hay mal que por bien no venga', ¿qué significa?",
    opcionesRespuesta: [
      "Debemos aceptar todas las circunstancias",
      "Cualquier dificultad tiene una solución",
      "Debemos buscar lo positivo en todas las situaciones",
      "Nada es tan malo como parece",
    ],
    respuestaCorrecta: "Debemos buscar lo positivo en todas las situaciones",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que indica que las apariencias pueden ser engañosas?",
    opcionesRespuesta: [
      "'No es oro todo lo que reluce'",
      "'El que mucho abarca, poco aprieta'",
      "'Camarón que se duerme, se lo lleva la corriente'",
      "'Más vale tarde que nunca'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'No es oro todo lo que reluce'",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'Ojos que no ven...'",
    opcionesRespuesta: [
      "'corazón que no siente'",
      "'no saben lo que se pierden'",
      "'miran al cielo'",
      "'nada tienen de bueno'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'corazón que no siente'",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que no debes juzgar a las personas por su apariencia?",
    opcionesRespuesta: [
      "'A mal tiempo, buena cara'",
      "'No es oro todo lo que reluce'",
      "'No juzgues un libro por su portada'",
      "'Quien mucho abarca, poco aprieta'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'No juzgues un libro por su portada'",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué refrán indica que no debes precipitarte y tomar decisiones apresuradas?",
    opcionesRespuesta: [
      "'Más vale tarde que nunca'",
      "'A quien madruga, Dios le ayuda'",
      "'No por mucho madrugar amanece más temprano'",
      "'Nunca es tarde si la dicha es buena'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'No por mucho madrugar amanece más temprano'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que no debes juzgar a las personas por su apariencia?",
    opcionesRespuesta: [
      "'A mal tiempo, buena cara'",
      "'No es oro todo lo que reluce'",
      "'No juzgues un libro por su portada'",
      "'Quien mucho abarca, poco aprieta'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'No juzgues un libro por su portada'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el significado del refrán 'La cabra siempre tira al monte'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Las cabras son animales de montaña",
      "La gente tiende a regresar a sus raíces y costumbres",
      "Las cabras prefieren la compañía de otras cabras",
      "Nadie puede controlar a las cabras",
    ],
    respuestaCorrecta: "La gente tiende a regresar a sus raíces y costumbres",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "Según el refrán, 'No hay mal que por bien no venga', ¿qué significa?",
    opcionesRespuesta: [
      "Debemos aceptar todas las circunstancias",
      "Cualquier dificultad tiene una solución",
      "Debemos buscar lo positivo en todas las situaciones",
      "Nada es tan malo como parece",
    ],
    respuestaCorrecta: "Debemos buscar lo positivo en todas las situaciones",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que indica que las apariencias pueden ser engañosas?",
    opcionesRespuesta: [
      "'No es oro todo lo que reluce'",
      "'El que mucho abarca, poco aprieta'",
      "'Camarón que se duerme, se lo lleva la corriente'",
      "'Más vale tarde que nunca'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'No es oro todo lo que reluce'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que debes ser paciente y esperar el momento oportuno?",
    opcionesRespuesta: [
      "'Quien mucho abarca, poco aprieta'",
      "'A mal tiempo, buena cara'",
      "'No por mucho madrugar amanece más temprano'",
      "'Más vale tarde que nunca'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Más vale tarde que nunca'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'El que mucho...',",
    opcionesRespuesta: [
      "'abandona, poco tiene'",
      "'se levanta, temprano ayuda'",
      "'calla, otorga'",
      "'golpea, poco piensa'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'calla, otorga'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "¿Cómo continúa el refrán: 'Camarón que se duerme...'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Se lo lleva la corriente",
      "A Dios rogando y con el mazo dando",
      "No tiene buen día",
      "No es pescado",
    ],
    respuestaCorrecta: "Se lo lleva la corriente",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'A mal tiempo...",
    opcionesRespuesta: [
      "'buena cara'",
      "'buen amigo'",
      "'mala suerte'",
      "'malas decisiones'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'buena cara'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que debes ser constante en tus esfuerzos para alcanzar tus metas?",
    opcionesRespuesta: [
      "'A quien madruga, Dios le ayuda'",
      "'Nunca es tarde si la dicha es buena'",
      "'A mal tiempo, buena cara'",
      "'Quien mucho abarca, poco aprieta'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'A quien madruga, Dios le ayuda'",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que significa que alguien está en una posición vulnerable y es Easy de aprovechar?",
    opcionesRespuesta: [
      "'En boca cerrada no entran moscas'",
      "'Estar entre la espada y la pared'",
      "'Estar en las nubes'",
      "'Tener mano izquierda'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Estar entre la espada y la pared'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'Del árbol caído...' ¿qué sucede?",
    opcionesRespuesta: [
      "'Todos hacen leña'",
      "'Todos huyen'",
      "'Todos lo miran'",
      "'Nadie recoge'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Todos hacen leña'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que es inútil preocuparse por lo que ya ha sucedido y no se puede cambiar?",
    opcionesRespuesta: [
      "'No por mucho madrugar amanece más temprano'",
      "'A mal tiempo, buena cara'",
      "'Lo que no mata, engorda'",
      "'El que mucho abarca, poco aprieta'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Lo que no mata, engorda'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el significado del refrán 'A caballo regalado no se le mira el colmillo'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Los caballos regalados son siempre defectuosos",
      "No se deben aceptar regalos de extraños",
      "No se deben cuestionar los regalos que se reciben",
      "Los caballos son animales peligrosos",
    ],
    respuestaCorrecta: "No se deben cuestionar los regalos que se reciben",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que se debe ser cuidadoso con lo que se dice o se revela?",
    opcionesRespuesta: [
      "'El que mucho abarca, poco aprieta'",
      "'En boca cerrada no entran moscas'",
      "'El que guarda, siempre tiene'",
      "'No es oro todo lo que reluce'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'En boca cerrada no entran moscas'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'En casa del herrero...' ¿qué pasa?",
    opcionesRespuesta: [
      "'El herrero trabaja mucho'",
      "'El cuchillo está afilado'",
      "'El negocio florece'",
      "'Cuchillo de palo'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Cuchillo de palo'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que significa que las apariencias pueden ser engañosas?",
    opcionesRespuesta: [
      "'No es oro todo lo que reluce'",
      "'A mal tiempo, buena cara'",
      "'No juzgues un libro por su portada'",
      "'Quien mucho abarca, poco aprieta'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'No es oro todo lo que reluce'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'Lo que Naturaleza no da...' ¿qué es?",
    opcionesRespuesta: [
      "'Salamanca no presta'",
      "'Ginebra no lo inventa'",
      "'Madre no lo enseña'",
      "'Arquitecto no lo cambia'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Salamanca no presta'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el refrán que sugiere que es mejor prevenir que lamentar?",
    opcionesRespuesta: [
      "'Antes que cures, prevén'",
      "'Mejor tarde que nunca'",
      "'Aviso a tiempo, evita engaño'",
      "'Más vale prevenir que curar'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'Más vale prevenir que curar'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta: "Según el refrán, 'Ojos que no ven...' ¿qué sucede?",
    opcionesRespuesta: [
      "'corazón que no siente'",
      "'no saben lo que se pierden'",
      "'miran al cielo'",
      "'nada tienen de bueno'",
    ],
    respuestaCorrecta: "'corazón que no siente'",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Refranes",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes unidades se utiliza para medir la resistencia eléctrica?",
    opcionesRespuesta: ["Voltios", "Amperios", "Watts", "Ohmios"],
    respuestaCorrecta: "Ohmios",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué ley de la física establece que 'a toda acción le corresponde una reacción igual y opuesta'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Primera ley de Newton",
      "Ley de Coulomb",
      "Ley de Ohm",
      "Tercera ley de Newton",
    ],
    respuestaCorrecta: "Tercera ley de Newton",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes partículas subatómicas tiene carga positiva?",
    opcionesRespuesta: ["Electrón", "Protón", "Neutrón", "Fotón"],
    respuestaCorrecta: "Protón",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la unidad de medida de la velocidad en el Sistema Internacional de Unidades (SI)?",
    opcionesRespuesta: [
      "Metros por segundo (m/s)",
      "Kilómetros por hora (km/h)",
      "Pies por segundo (ft/s)",
      "Mach (M)",
    ],
    respuestaCorrecta: "Metros por segundo (m/s)",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes colores de luz tiene la longitud de onda más corta?",
    opcionesRespuesta: ["Rojo", "Verde", "Azul", "Amarillo"],
    respuestaCorrecta: "Azul",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes magnitudes se mide en julios?",
    opcionesRespuesta: ["Masa", "Energía", "Velocidad", "Temperatura"],
    respuestaCorrecta: "Energía",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué fenómeno se produce cuando un rayo de luz pasa de un medio a otro y cambia su velocidad y dirección?",
    opcionesRespuesta: [
      "Reflexión",
      "Refracción",
      "Difracción",
      "Polarización",
    ],
    respuestaCorrecta: "Refracción",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes leyes de la termodinámica establece que la energía no puede ser creada ni destruida, solo transformada de una forma a otra?",
    opcionesRespuesta: [
      "Primera ley de la termodinámica",
      "Segunda ley de la termodinámica",
      "Tercera ley de la termodinámica",
      "Ley de la conservación de la energía",
    ],
    respuestaCorrecta: "Primera ley de la termodinámica",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes fuerzas es una fuerza fundamental de la naturaleza y es responsable de mantener unidos a los núcleos atómicos?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fuerza gravitatoria",
      "Fuerza electromagnética",
      "Fuerza nuclear fuerte",
      "Fuerza nuclear débil",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fuerza nuclear fuerte",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué fórmula matemática representa la relación entre la fuerza (F), la masa (m) y la aceleración (a) de un objeto?",
    opcionesRespuesta: ["F = m * a", "F = m / a", "F = m + a", "F = m - a"],
    respuestaCorrecta: "F = m * a",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes magnitudes se mide en newtons?",
    opcionesRespuesta: ["Temperatura", "Masa", "Longitud", "Fuerza"],
    respuestaCorrecta: "Fuerza",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes ecuaciones representa la Ley de Gravitación Universal de Newton?",
    opcionesRespuesta: [
      "E = mc^2",
      "F = ma",
      "F = G * (m1 * m2) / r^2",
      "P = mv",
    ],
    respuestaCorrecta: "F = G * (m1 * m2) / r^2",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la unidad de medida de la potencia en el Sistema Internacional de Unidades (SI)?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vatios (W)",
      "Joules (J)",
      "Amperios (A)",
      "Hertz (Hz)",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vatios (W)",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué tipo de energía se encuentra en un objeto en movimiento debido a su velocidad?",
    opcionesRespuesta: [
      "Energía cinética",
      "Energía potencial",
      "Energía térmica",
      "Energía eléctrica",
    ],
    respuestaCorrecta: "Energía cinética",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la fórmula para calcular la aceleración de un objeto en movimiento?",
    opcionesRespuesta: ["a = v / t", "a = F / m", "a = d / t", "a = W / F"],
    respuestaCorrecta: "a = F / m",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes colores de luz tiene la longitud de onda más larga?",
    opcionesRespuesta: ["Rojo", "Verde", "Azul", "Violeta"],
    respuestaCorrecta: "Rojo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes partículas subatómicas tiene carga negativa?",
    opcionesRespuesta: ["Protón", "Neutrón", "Electrón", "Fotón"],
    respuestaCorrecta: "Electrón",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes leyes de la termodinámica establece que el calor fluye de forma natural desde un objeto caliente a uno frío?",
    opcionesRespuesta: [
      "Primera ley de la termodinámica",
      "Segunda ley de la termodinámica",
      "Tercera ley de la termodinámica",
      "Ley cero de la termodinámica",
    ],
    respuestaCorrecta: "Segunda ley de la termodinámica",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el principio de la conservación de la energía?",
    opcionesRespuesta: [
      "La energía no puede crearse ni destruirse, solo puede cambiar de forma",
      "La energía siempre se incrementa en cualquier sistema cerrado",
      "La energía es igual a la masa por la velocidad al cuadrado",
      "La energía se disipa con el tiempo",
    ],
    respuestaCorrecta:
      "La energía no puede crearse ni destruirse, solo puede cambiar de forma",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el componente fundamental de la corriente eléctrica?",
    opcionesRespuesta: ["Voltio", "Amperio", "Watt", "Ohmio"],
    respuestaCorrecta: "Amperio",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Física",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la letra que representa la vocal cerrada posterior no redondeada en el alfabeto español?",
    opcionesRespuesta: ["A", "E", "I", "O"],
    respuestaCorrecta: "I",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el antónimo de la palabra 'amable'?",
    opcionesRespuesta: ["Rudo", "Educado", "Simpático", "Gentil"],
    respuestaCorrecta: "Rudo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término correcto para la figura de dicción en la que se repiten las mismas consonantes al principio de varias palabras seguidas?",
    opcionesRespuesta: ["Anáfora", "Aliteración", "Metáfora", "Sinécdoque"],
    respuestaCorrecta: "Aliteración",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la palabra que se utiliza para describir un error en el lenguaje que involucra el uso incorrecto de palabras?",
    opcionesRespuesta: ["Eufemismo", "Neologismo", "Barbarismo", "Solecismo"],
    respuestaCorrecta: "Solecismo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes palabras es un sustantivo?",
    opcionesRespuesta: ["Caminar", "Rápido", "Feliz", "Montaña"],
    respuestaCorrecta: "Montaña",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la palabra que se usa para referirse a una oración que tiene sentido completo y contiene un verbo?",
    opcionesRespuesta: ["Adjetivo", "Pronombre", "Sustantivo", "Oración"],
    respuestaCorrecta: "Oración",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el sinónimo de la palabra 'efervescente'?",
    opcionesRespuesta: ["Caliente", "Burbujeante", "Frío", "Líquido"],
    respuestaCorrecta: "Burbujeante",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el antónimo de la palabra 'abundante'?",
    opcionesRespuesta: ["Escaso", "Frecuente", "Rápido", "Brillante"],
    respuestaCorrecta: "Escaso",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el término que se refiere a una palabra que se lee igual de izquierda a derecha y viceversa?",
    opcionesRespuesta: ["Anagrama", "Palíndromo", "Sinécdoque", "Onomatopeya"],
    respuestaCorrecta: "Palíndromo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes palabras es un adjetivo?",
    opcionesRespuesta: ["Correr", "Rápido", "Saltar", "Feliz"],
    respuestaCorrecta: "Rápido",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Español",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes imperios fue el primero en adoptar el cristianismo como religión oficial?",
    opcionesRespuesta: [
      "Imperio Romano",
      "Imperio Persa",
      "Imperio Otomano",
      "Imperio Mongol",
    ],
    respuestaCorrecta: "Imperio Romano",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el líder revolucionario cubano que participó en la Revolución Mexicana y luego desempeñó un papel importante en la Revolución Cubana?",
    opcionesRespuesta: [
      "Fidel Castro",
      "Che Guevara",
      "Raul Castro",
      "Camilo Cienfuegos",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fidel Castro",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes batallas es conocida como la 'Batalla de las Termópilas' y se libró en el año 480 a.C. durante las Guerras Médicas?",
    opcionesRespuesta: [
      "Batalla de Marathon",
      "Batalla de Platea",
      "Batalla de Salamina",
      "Batalla de las Termópilas",
    ],
    respuestaCorrecta: "Batalla de las Termópilas",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles, que puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
    opcionesRespuesta: ["1917", "1918", "1919", "1920"],
    respuestaCorrecta: "1919",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué líder político fue el primer presidente de Sudáfrica elegido democráticamente en 1994, poniendo fin al apartheid?",
    opcionesRespuesta: [
      "Nelson Mandela",
      "Frederik de Klerk",
      "Thabo Mbeki",
      "Desmond Tutu",
    ],
    respuestaCorrecta: "Nelson Mandela",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes imperios fue el más grande en la historia, abarcando aproximadamente el 22% de la superficie terrestre?",
    opcionesRespuesta: [
      "Imperio Romano",
      "Imperio Persa",
      "Imperio Mongol",
      "Imperio Británico",
    ],
    respuestaCorrecta: "Imperio Mongol",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el líder militar y político de la Revolución Mexicana que gobernó México de 1917 a 1920?",
    opcionesRespuesta: [
      "Emiliano Zapata",
      "Pancho Villa",
      "Venustiano Carranza",
      "Álvaro Obregón",
    ],
    respuestaCorrecta: "Venustiano Carranza",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué evento histórico se conoce como 'El Gran Salto Adelante' y fue un plan de industrialización y colectivización en China durante la década de 1950?",
    opcionesRespuesta: [
      "Revolución Cultural",
      "Gran Hambre Chino",
      "Invasión de Japón",
      "Gran Salto Adelante",
    ],
    respuestaCorrecta: "Gran Salto Adelante",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa y el primer líder de la Unión Soviética?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vladimir Putin",
      "Leon Trotsky",
      "Josef Stalin",
      "Vladimir Lenin",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vladimir Lenin",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se firmó el Tratado de Tordesillas, que dividió el Nuevo Mundo entre España y Portugal?",
    opcionesRespuesta: ["1492", "1512", "1521", "1494"],
    respuestaCorrecta: "1494",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue la primera ciudad en la historia en tener un millón de habitantes?",
    opcionesRespuesta: ["Roma", "Atenas", "Babilonia", "El Cairo"],
    respuestaCorrecta: "Roma",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién lideró la Revolución Rusa y derrocó al gobierno zarista en 1917?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vladimir Putin",
      "Vladimir Lenin",
      "Josef Stalin",
      "Leon Trotsky",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vladimir Lenin",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál fue la causa principal de la Revolución Francesa?",
    opcionesRespuesta: [
      "Altos impuestos",
      "Hambre y escasez de alimentos",
      "Abuso de poder de la realeza",
      "Guerra con Inglaterra",
    ],
    respuestaCorrecta: "Abuso de poder de la realeza",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
    opcionesRespuesta: ["1945", "1951", "1938", "1963"],
    respuestaCorrecta: "1945",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el nombre de la expedición que llevó a Cristóbal Colón al Nuevo Mundo en 1492?",
    opcionesRespuesta: [
      "Expedición de los Tres Barcos",
      "Expedición de los Cuatro Continentes",
      "Expedición del Descubrimiento",
      "Expedición de los Reyes Católicos",
    ],
    respuestaCorrecta: "Expedición de los Reyes Católicos",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el nombre del movimiento cultural y artístico que se desarrolló en el siglo XV en Europa y marcó el final de la Edad Media?",
    opcionesRespuesta: [
      "Renacimiento",
      "Barroco",
      "Romanticismo",
      "Ilustración",
    ],
    respuestaCorrecta: "Renacimiento",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes civilizaciones antiguas se desarrolló en el valle del río Indo en lo que es hoy Pakistán e India?",
    opcionesRespuesta: [
      "Civilización mesopotámica",
      "Civilización egipcia",
      "Civilización del valle del Indo",
      "Civilización china",
    ],
    respuestaCorrecta: "Civilización del valle del Indo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Historia",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién pintó la famosa obra 'La última cena'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vincent van Gogh",
      "Leonardo da Vinci",
      "Pablo Picasso",
      "Rembrandt",
    ],
    respuestaCorrecta: "Leonardo da Vinci",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes esculturas es una obra maestra renacentista de Miguel Ángel que representa a un hombre desnudo con brazo extendido?",
    opcionesRespuesta: [
      "La Piedad",
      "David",
      "La Venus de Milo",
      "El Pensador",
    ],
    respuestaCorrecta: "David",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién es el autor de la famosa obra 'Noche estrellada'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Claude Monet",
      "Edvard Munch",
      "Salvador Dalí",
      "Vincent van Gogh",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vincent van Gogh",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes movimientos artísticos se caracteriza por el uso de líneas rectas, formas geométricas y colores primarios?",
    opcionesRespuesta: [
      "Cubismo",
      "Impresionismo",
      "Expresionismo",
      "Realismo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Cubismo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes obras es una famosa escultura de Auguste Rodin que representa a un hombre pensativo?",
    opcionesRespuesta: ["La Piedad", "David", "El Pensador", "Venus de Milo"],
    respuestaCorrecta: "El Pensador",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué famoso pintor neerlandés es conocido por sus autorretratos y por cortarse una oreja?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vincent van Gogh",
      "Rembrandt",
      "Pablo Picasso",
      "Leonardo da Vinci",
    ],
    respuestaCorrecta: "Vincent van Gogh",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes pinturas es conocida por representar a una mujer con una sonrisa enigmática?",
    opcionesRespuesta: [
      "La noche estrellada",
      "La última cena",
      "La Gioconda",
      "Los lirios de agua",
    ],
    respuestaCorrecta: "La Gioconda",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién pintó 'El grito', una obra de arte que expresa una angustia profunda?",
    opcionesRespuesta: [
      "Edvard Munch",
      "Claude Monet",
      "Pablo Picasso",
      "Salvador Dalí",
    ],
    respuestaCorrecta: "Edvard Munch",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué ciudad se encuentra el famoso Museo del Louvre, que alberga obras maestras como la 'Mona Lisa'?",
    opcionesRespuesta: ["París", "Roma", "Londres", "Nueva York"],
    respuestaCorrecta: "París",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el pintor español conocido por su estilo surrealista y obras como 'La persistencia de la memoria'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vincent van Gogh",
      "Salvador Dalí",
      "Pablo Picasso",
      "Diego Rivera",
    ],
    respuestaCorrecta: "Salvador Dalí",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta: "¿Quién pintó la famosa obra 'La última cena'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vincent van Gogh",
      "Leonardo da Vinci",
      "Pablo Picasso",
      "Rembrandt",
    ],
    respuestaCorrecta: "Leonardo da Vinci",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la pintura más famosa de Leonardo da Vinci que representa a una mujer con una sonrisa enigmática?",
    opcionesRespuesta: [
      "La noche estrellada",
      "La última cena",
      "La Gioconda",
      "Los lirios de agua",
    ],
    respuestaCorrecta: "La Gioconda",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién pintó 'El grito', una obra de arte que expresa una angustia profunda?",
    opcionesRespuesta: [
      "Edvard Munch",
      "Claude Monet",
      "Pablo Picasso",
      "Salvador Dalí",
    ],
    respuestaCorrecta: "Edvard Munch",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes esculturas es una obra maestra renacentista de Miguel Ángel que representa a un hombre desnudo con brazo extendido?",
    opcionesRespuesta: [
      "La Piedad",
      "David",
      "La Venus de Milo",
      "El Pensador",
    ],
    respuestaCorrecta: "David",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué ciudad se encuentra el famoso Museo del Louvre, que alberga obras maestras como la 'Mona Lisa'?",
    opcionesRespuesta: ["París", "Roma", "Londres", "Nueva York"],
    respuestaCorrecta: "París",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la famosa escultura de la diosa del amor y la belleza que representa la forma idealizada de una mujer?",
    opcionesRespuesta: [
      "La Piedad",
      "David",
      "La Venus de Milo",
      "El Pensador",
    ],
    respuestaCorrecta: "La Venus de Milo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién es el pintor español conocido por su estilo surrealista y obras como 'La persistencia de la memoria'?",
    opcionesRespuesta: [
      "Vincent van Gogh",
      "Salvador Dalí",
      "Pablo Picasso",
      "Diego Rivera",
    ],
    respuestaCorrecta: "Salvador Dalí",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de las siguientes pinturas es una obra del impresionismo y representa un jardín de agua con nenúfares?",
    opcionesRespuesta: [
      "La última cena",
      "La noche estrellada",
      "Los lirios de agua",
      "La Gioconda",
    ],
    respuestaCorrecta: "Los lirios de agua",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre de la pintura de Grant Wood que representa a un granjero con una horquilla al lado de su hija?",
    opcionesRespuesta: [
      "La última cena",
      "La Gioconda",
      "El grito",
      "American Gothic",
    ],
    respuestaCorrecta: "American Gothic",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes movimientos artísticos se caracteriza por el uso de líneas rectas, formas geométricas y colores primarios?",
    opcionesRespuesta: [
      "Cubismo",
      "Impresionismo",
      "Expresionismo",
      "Realismo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Cubismo",
    nivelDificultad: "Easy",
    categoria: "Arte",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
    opcionesRespuesta: ["Amazonas", "Nilo", "Misisipi", "Danubio"],
    respuestaCorrecta: "Nilo",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de superficie terrestre?",
    opcionesRespuesta: ["China", "Estados Unidos", "Rusia", "Canadá"],
    respuestaCorrecta: "Rusia",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?",
    opcionesRespuesta: ["África", "Asia", "América del Norte", "Europa"],
    respuestaCorrecta: "África",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?",
    opcionesRespuesta: ["Sídney", "Melbourne", "Brisbane", "Camberra"],
    respuestaCorrecta: "Camberra",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Océano Atlántico",
      "Océano Índico",
      "Océano Pacífico",
      "Océano Ártico",
    ],
    respuestaCorrecta: "Océano Pacífico",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Italia?",
    opcionesRespuesta: ["Roma", "Milán", "Nápoles", "Turín"],
    respuestaCorrecta: "Roma",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Monte Kilimanjaro",
      "Monte McKinley",
      "Monte Everest",
      "Monte Fuji",
    ],
    respuestaCorrecta: "Monte Everest",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
    opcionesRespuesta: ["India", "Estados Unidos", "China", "Brasil"],
    respuestaCorrecta: "China",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la frontera terrestre más larga del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "Frontera entre Estados Unidos y Canadá",
      "Frontera entre Estados Unidos y México",
      "Frontera entre India y China",
      "Frontera entre Rusia y Kazajistán",
    ],
    respuestaCorrecta: "Frontera entre Estados Unidos y Canadá",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué continente se encuentra el Polo Sur geográfico?",
    opcionesRespuesta: ["África", "Asia", "Antártida", "Europa"],
    respuestaCorrecta: "Antártida",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el país más pequeño del mundo en términos de superficie terrestre?",
    opcionesRespuesta: ["Mónaco", "Vaticano", "San Marino", "Liechtenstein"],
    respuestaCorrecta: "Vaticano",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el río más largo de Europa?",
    opcionesRespuesta: ["Volga", "Rin", "Danubio", "Támesis"],
    respuestaCorrecta: "Volga",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué país se encuentra el desierto de Kalahari?",
    opcionesRespuesta: [
      "Sudáfrica",
      "Australia",
      "Arabia Saudita",
      "Argentina",
    ],
    respuestaCorrecta: "Sudáfrica",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Canadá?",
    opcionesRespuesta: ["Toronto", "Vancouver", "Montreal", "Ottawa"],
    respuestaCorrecta: "Ottawa",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el lago más grande de África?",
    opcionesRespuesta: [
      "Lago Victoria",
      "Lago Tanganica",
      "Lago Malawi",
      "Lago Chad",
    ],
    respuestaCorrecta: "Lago Victoria",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué país se encuentra la Gran Muralla China?",
    opcionesRespuesta: ["Japón", "India", "Corea del Sur", "China"],
    respuestaCorrecta: "China",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la ciudad más poblada de América del Norte?",
    opcionesRespuesta: [
      "Nueva York",
      "Los Ángeles",
      "Ciudad de México",
      "Chicago",
    ],
    respuestaCorrecta: "Ciudad de México",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué continente se encuentra el monte Kilimanjaro, la montaña más alta de África?",
    opcionesRespuesta: ["Asia", "África", "América del Sur", "Europa"],
    respuestaCorrecta: "África",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es el país más extenso de Sudamérica?",
    opcionesRespuesta: ["Argentina", "Brasil", "Chile", "Colombia"],
    respuestaCorrecta: "Brasil",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?",
    opcionesRespuesta: [
      "Ciudad del Cabo",
      "Pretoria",
      "Durban",
      "Johannesburgo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Pretoria",
    nivelDificultad: "Intermediate",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el punto más bajo de la Tierra, ubicado en la depresión del Mar Muerto?",
    opcionesRespuesta: [
      "Cañón del Colorado",
      "Gran Cañón del Colorado",
      "Fosa de las Marianas",
      "Rift de África Oriental",
    ],
    respuestaCorrecta: "Fosa de las Marianas",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el nombre del archipiélago noruego conocido por sus fiordos y montañas escarpadas?",
    opcionesRespuesta: [
      "Islas Canarias",
      "Islas Feroe",
      "Islas Malvinas",
      "Islas Svalbard",
    ],
    respuestaCorrecta: "Islas Svalbard",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué país se encuentra el monte Elbrús, la montaña más alta de Europa?",
    opcionesRespuesta: ["Rusia", "Italia", "Francia", "España"],
    respuestaCorrecta: "Rusia",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el río que fluye a través de la ciudad de Bagdad y es uno de los principales ríos de Mesopotamia?",
    opcionesRespuesta: [
      "Río Tigris",
      "Río Nilo",
      "Río Éufrates",
      "Río Amazonas",
    ],
    respuestaCorrecta: "Río Tigris",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Bután, un pequeño país en el Himalaya?",
    opcionesRespuesta: ["Katmandú", "Paro", "Thimphu", "Lhasa"],
    respuestaCorrecta: "Thimphu",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué país se encuentra el monte Kilimanjaro, la montaña más alta de África?",
    opcionesRespuesta: ["Tanzania", "Kenia", "Sudáfrica", "Etiopía"],
    respuestaCorrecta: "Tanzania",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la longitud aproximada del río Amazonas, el río más largo del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "3,000 kilómetros",
      "5,000 kilómetros",
      "7,000 kilómetros",
      "10,000 kilómetros",
    ],
    respuestaCorrecta: "7,000 kilómetros",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Uzbekistán, un país de Asia Central?",
    opcionesRespuesta: ["Tashkent", "Astana", "Ashgabat", "Dushanbe"],
    respuestaCorrecta: "Tashkent",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes países no tiene costa en el mar Mediterráneo?",
    opcionesRespuesta: ["Italia", "Grecia", "Turquía", "Austria"],
    respuestaCorrecta: "Austria",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué país se encuentra la región conocida como Transilvania?",
    opcionesRespuesta: ["Hungría", "Bulgaria", "Rumania", "Polonia"],
    respuestaCorrecta: "Rumania",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el punto más alto de África y una de las Siete Cumbres?",
    opcionesRespuesta: [
      "Monte Kilimanjaro",
      "Monte Everest",
      "Monte Elbrús",
      "Monte Denali",
    ],
    respuestaCorrecta: "Monte Kilimanjaro",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué país se encuentra el monte Denali, la montaña más alta de América del Norte?",
    opcionesRespuesta: ["Estados Unidos", "Canadá", "México", "Alaska"],
    respuestaCorrecta: "Estados Unidos",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es la longitud del río Nilo, uno de los ríos más largos del mundo?",
    opcionesRespuesta: [
      "3,000 kilómetros",
      "5,000 kilómetros",
      "6,650 kilómetros",
      "7,088 kilómetros",
    ],
    respuestaCorrecta: "6,650 kilómetros",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál de los siguientes países tiene la mayor cantidad de islas en su territorio?",
    opcionesRespuesta: ["Filipinas", "Indonesia", "Japón", "Nueva Zelanda"],
    respuestaCorrecta: "Indonesia",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué país se encuentra la región de la Patagonia?",
    opcionesRespuesta: ["Argentina", "Chile", "Canadá", "Noruega"],
    respuestaCorrecta: "Argentina",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál de las siguientes ciudades está más al norte?",
    opcionesRespuesta: ["Roma", "Madrid", "Atenas", "Lisboa"],
    respuestaCorrecta: "Atenas",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el país más pequeño de Asia en términos de superficie terrestre?",
    opcionesRespuesta: ["Sri Lanka", "Maldivas", "Singapur", "Bangladés"],
    respuestaCorrecta: "Maldivas",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál es el punto más bajo de América del Norte y está ubicado en la orilla del mar Muerto?",
    opcionesRespuesta: [
      "Cañón del Colorado",
      "Gran Cañón del Colorado",
      "Fosa de las Marianas",
      "Valle de la Muerte",
    ],
    respuestaCorrecta: "Valle de la Muerte",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la capital de Mongolia?",
    opcionesRespuesta: ["Ulan Bator", "Kathmandu", "Almaty", "Astana"],
    respuestaCorrecta: "Ulan Bator",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  },
  {
    pregunta: "¿En qué océano se encuentra la isla de Madagascar?",
    opcionesRespuesta: [
      "Océano Atlántico",
      "Océano Pacífico",
      "Océano Índico",
      "Mar Mediterráneo",
    ],
    respuestaCorrecta: "Océano Índico",
    nivelDificultad: "Difficult",
    categoria: "Geografía",
  }
];
